【元朗恐襲】中聯辦下旨 1500鄉黑晒冷

逾千白衣人發動「7.21元朗恐襲」，引起全城怒吼，外界將矛頭直指兩大黑幫「14K」及「勝和」收「柯打做嘢」，肆無忌憚行私刑。中聯辦在事件上更被指扮演「煽動」角色，《蘋果》所知，新界工作部部長李薊貽於恐襲前10天出席十八鄉鄉事委員會就職典禮上，一番「唔畀人入元朗搞事」論，惹來外界揣測。然始作俑者的中聯辦，則透過官媒，譴責針對中聯辦的惡意謠言，指將中聯辦與元朗暴力事件一起炒作，是惡意抹黑中央駐港機構的形象。
相關新聞：【元朗恐襲】「專業清算師」拆《大公》招牌 揭何君堯祖墳越界

「點止出動咗800人呀？廈村鄉出咗4架旅遊巴士約300人，屏山鄉出咗3架約240人，八鄉出咗約200人，南邊圍村就200人，新田鄉都有100，大旗嶺村出咗100，仲有屯門鄉同其他村都有近200人！」據《蘋果》接觸到當日有份「保衞家園行動」的白衣人透露，經各鄉頭「吹雞」下，幾乎整個元朗兩大黑幫成員空群而出，人數至少1,500人。據知這次血洗元朗以六鄉為首的鄉事派，包括廈村鄉、十八鄉、錦田鄉、八鄉、屏山鄉及新田鄉，事發一星期前做好準備，勇武派作前線，有人自製藤條旗、自備鐵通和木棍等，不少村民更紛紛通知身邊好友「7.21勿到元朗」的秘密訊息。

根據元朗黑幫勢力的版圖，捲入今次恐襲的六鄉主力由兩大黑幫勝和、14K盤踞，其中在機場被捕的勝和「鬥雞學」，為元朗屏山坑尾村村代表，與「大頭文」盤踞屏山鄉三圍六村，而勝和太上皇「囝囝」張銓漢的大本營則為今次黑勢力重鎮的南邊圍巿中心，村內養了一班南亞兵團，以勇武兇悍見稱。至於14K亦出動不少猛將，據悉其中高佬和扮演收集情報及指揮的角色，而14K元朗教父「四眼細」旗下兩名骨幹成員「四眼民」和「田雞東」，則分別統領廈村鄉、八鄉及元朗巿中心。
相關新聞：【元朗恐襲】連登仔出手清算 揭元朗南邊圍逾300村屋涉僭建霸地

爆發「血洗元朗」一役，關鍵在於「7.11」十八鄉鄉委會主席程振明的就職禮上，當日筵開近百圍，出席者包括鄉議局正副主席、27鄉委會主席及多名建制派立法會議員。而中聯辦新界工作部部長李薊貽致辭時，形容示威者是「刁民」，任意掟磚頭和鐵枝，「當初就係無人夠膽喺元朗搞事，我相信呢幾個月亦可以畀大家做個充份準備，亦都唔會畀佢哋嚟到元朗搞事。」他此話一出，隨即引來在席者拍手叫好。他更說：「無論個連儂牆貼幾多嘢，公道自在人心，做該做的事，堅持立場。」

據知李部長的講話，令鄉黑人士揣測到元朗絕不能由示威者「任玩」，因此7.16反送中年輕人在雞地大搞暴警放映會，「鬥雞學」和「大頭文」率領逾百人「做嘢」，黑漢高呼「走呀，X你老母，呢度元朗呀，仆街」，成功將年輕人驅趕。兩日後在屏山鄉委會就職禮上，出席的工聯會立法會議員麥美娟、民建聯議員梁志祥均大讚驅趕行動「為我哋出咗一啖烏氣」，獲全場拍掌叫好，而中聯辦李部長則叫大家支持政府，出席7月20日的撐警集會。

事實上，中聯辦新界工作部多年來將元朗各方勢力拉籠起來，每逢節慶聯歡或鄉委會就職禮，中聯辦也例必派人出席。6月初，《蘋果》就直擊李部長出席新任新田鄉委會主席文美桂的就職禮時，在這次千人盆菜宴上，除鄉議局、建制派立法會議員外，還有不少幫派人物為坐上客，包括14K猛人四眼細、水房百花蛇、認定為新義安第3代龍頭向展偉、新義安老叔父蘇龍都有出席，以及倫敦猛人「牛哥」林道明等。席間，李部長不忘提醒眾人要趕走港獨分子，「我聽講有啲搞港獨嘅人想入嚟新田，都係會俾新田踢出去㗎啦！」令不少鄉頭揣測中方默許驅逐行動，連繫黑人物扮演政棍打手角色，引發不可收拾的局面。

元朗區議員黃偉賢指出，中聯辦李部長的講話猶如「動員令」，才演變成今次血洗元朗事件！他分析，元朗早於7月2日已出現連儂牆，持續一周都相安無事，「我當時都曾經聽到鄉事話，搞連儂牆無問題，唔搞遊行就得㗎喇。」但7月11日李部長一番「唔畀人入元朗搞事」論，令元朗成為不可入侵地區，不但「連儂牆唔畀搞，電影放映會啲市民被趕走，就連7月19日年輕人在朗屏站派單張，都有村長嚟兇，總之乜都唔俾做。」他認為中聯辦在事件上擔當重要角色。

push

偷偷地幫老母開咗AirDrop

幫老豆老母開Airdrop 等文宣手足做下嘢